%@metapost:inde2000.mp
%@Titre: Inde -- 2000
\par\compo{1}{inde2000}{1}{
Léo, le poisson de Julie, est dans un bocal ayant la forme d'une sphère tronquée (fixée sur un socle). Le rayon de la sphère est de 10~cm.
\\La distance de la surface plane de l'eau au centre $O$ de la sphère est de 4~cm.
\begin{myenumerate}
\item
  \begin{enumerate}
  \item Calculer $r$ (donner la valeur arrondie au mm près).
  \item Quelle est la forme de la surface plane de l'eau ?
  \item Calculer l'aire de cette surface (donner le résultat au cm$^2$ près).
  \end{enumerate}
\item Calculer le volume d'eau nécessaire pour remplir le bocal au niveau des pointillés (donner le résultat au cm$^3$ près, puis au litre près).
\end{myenumerate}
}